%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Bildung}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Universität Wien, Finnougristik} % Degree
    {Doktoratsstudium Computergestützte Evolutionäre Linguistik} % Institution
    {Wien, Helsinki, Reykjavík, Leipzig} % Location
    {Oktober 2018 - laufend} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
        \item{Dissertation zu automatisierten Ansätzen zur Erkennung alter Lehnwörter.}
        \item{Training, Evaluierung und Vergleich von LLMs, RNNs und regelbasierten prädiktiven Modellen.}
        \item{Extraktion, Standardisierung, Speicherung und Pflege facettenreicher linguistischer Daten.}
        \item{Forschungsaufenthalte in Helsinki (2019/20), Reykjavík (2021/22) und Leipzig (2022/23).}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Universität Wien, Finnougristik} % Degree
    {MA Finnougristik (Ø 1,5)} % Institution
    {Wien} % Location
    {2017 - 2018} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
        \item {Abschlussarbeit zur manuellen Erkennung germanischer Lehnwörter im Ungarischen.}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Diplomatische Akademie} % Degree
    {Diplom in Internationalen Beziehungen} % Institution
    {Wien} % Location
    {Oktober 2017 - Juni 2018} % Date(s)
    {
    \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
        \item{Internationales Recht und EU-Recht.}
        \item{Mikroökonomie und Makroökonomie.}
        \item{Geschichte, Politikwissenschaft und Internationale Beziehungen.}
      \end{cvitems}
    }
    
  \cventry
    {Universität Wien, Finnougristik} % Degree
    {BA Hungarologie (Ø 1,6)} % Institution
    {Wien \& Paris} % Location
    {2014 - 2017} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
        \item {Abschlussarbeit zur Geschichte der germanischen Lehnwörter im Ungarischen.}
      \end{cvitems}
    }
        
  \cventry
    {Gymnasium Pannonhalma} % Degree
    {Matura mit Auszeichnung (Ø 1,1)} % Institution
    {Ungarn} % Location
    {2011 - 2013} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
        \item {Fächer: Ungarische Sprache und Literatur, Mathematik, Geschichte, Englisch, Deutsch, Geographie.}
        \item{Sprache der Prüfungen: Ungarisch.}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry    
    {Schottengymnasium} % Degree
    {Sekundarbildung} % Institution
    {Wien} % Location
    {2005 - 2011} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) bullet points
        \item {Starker Fokus auf Sprachen.}
      \end{cvitems}
    }
%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
